余偉文：「商業數據通」有助企業向銀行分享數據

金管局總裁余偉文表示，將構建一項新的金融基建設施「商業數據通」(Commercial Data Interchange)，企業可以按意願將本身的「數碼足跡」與銀行分享，將來銀行與數據提供者只須統一對接「商業數據通」，即可安全有效共享數據，脫離繁瑣的「一對一」模式。

余偉文在金管局文章《匯思》中指出，金融機構和數據提供者連接本身的系統到「商業數據通」後，企業能授權服務提供者，例如公用事業公司、付款系統等，透過「商業數據通」向銀行提供數據，在企業同意下，銀行就能有效率地直接獲取企業數據，向客戶提供最適切服務，或進行更精確和客觀的信貸評估。

他又提到，透過「商業數據通」進出口商可以授權貿易服務平台，讓銀行獲取貿易數據，幫助銀行了解企業的貿易對手，令企業更容易以較低借貸成本獲得貿易融資，亦有助降低洗錢風險。

同支那豬共享數據